<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2022 on </title>
    <link>/tags/2022/</link>
    <description>Recent content in 2022 on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Nov 2022 22:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/2022/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Klasifikasi Ayat Al-Qur&#39;an dengan Mel Frequency Cepstral Coefficient (MFCC) dan Artificial Neural Network (ANN)</title>
      <link>/research/klasifikasi-surat-ayat-al-quran/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/research/klasifikasi-surat-ayat-al-quran/</guid>
      <description>Abstrak Penelitian ini bertujuan untuk mengembangkan sebuah model Artificial Neural Network (ANN) yang dapat mengenali ayat-ayat dan surah dalam Al- Qur&amp;rsquo;an melalui penggunaan suara. Para penuntut ilmu agama yang ingin memperdalam pemahaman tentang ayat-ayat Al-Qur&amp;rsquo;an dapat memanfaatkan teknologi ini untuk mengidentifikasi ayat-ayat tertentu dengan menunjukkan nomor surah dan ayat yang dimaksud. Penelitian ini menggunakan data Al-Qur&amp;rsquo;an terbatas pada 7 surah dan 32 ayat, serta 31 dataset qari dengan kualitas audio bitrate lebih besar dari 128 kbps dan sampling rate 22050.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 Tugas Content-Based Audio Retrieval Dalam Music Information Retrieval</title>
      <link>/research/diseminasi-penelitian-sl/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/research/diseminasi-penelitian-sl/</guid>
      <description>Abstrak Di zaman ini dimana data sangat melimpah, seseorang bisa kebingungan dalam mengetahui musik yang baru didengarnya. Sehingga perlunya strategi temu kembali yang memungkinkan untuk pengambilan informasi metadata musik tekstual dengan cara yang mudah dan praktis yang selaras dengan pokok permasalahan Music Information Retrieval. Akan dipaparkan strategi Content-Based Audio Retrieval yang mengikuti paradigma Query-by-example, Tugasnya adalah secara otomatis mengambil dokumen dari kumpulan musik yang berisi bagian atau aspek yang mirip dengan kueri, akan digunakan 3 tugas yaitu Audio Fingerprinting, Audio Matching, dan Version Identification.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asisten Dosen, Asisten Lab, dan Matematika Komputasi</title>
      <link>/teaching/asisten-dosen-dan-asisten-lab/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2021 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/teaching/asisten-dosen-dan-asisten-lab/</guid>
      <description>Saling Berbagi Membawa Keberkahan Selama menjadi Asisten Dosen dan Lab, permasalahan utama yang dialami teman-teman angkatan saya yaitu kami tidak mampu untuk membuat kodingan sendiri.
lalu saya berinisiatif untuk belajar, mengumpulkan koding dan skripsi dari mahasiswa komputasi untuk dipelajari, dan berencana untuk merapihkan kodingan dan buku skripsi dari sebagian mahasiswa komputasi angkatan 2012-2017 agar dapat dilihat dan dipelajari kembali. Juga agar yang tidak bisa tetap dapat bantuan dari yang bisa dengan membuat komunitas Soft Computing di laboratorium Matematika Komputasi dibawah Pembimbing Akademik, Pembimbing Skripsi, juga Dosen Kami yaitu Dr.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
