<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2021 on </title>
    <link>/tags/2021/</link>
    <description>Recent content in 2021 on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Sep 2021 22:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/2021/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Asisten Dosen, Asisten Lab, dan Matematika Komputasi</title>
      <link>/teaching/asisten-dosen-dan-asisten-lab/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2021 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/teaching/asisten-dosen-dan-asisten-lab/</guid>
      <description>Saling Berbagi Membawa Keberkahan Selama menjadi Asisten Dosen dan Lab, permasalahan utama yang dialami teman-teman angkatan saya yaitu kami tidak mampu untuk membuat kodingan sendiri.
lalu saya berinisiatif untuk belajar, mengumpulkan koding dan skripsi dari mahasiswa komputasi untuk dipelajari, dan berencana untuk merapihkan kodingan dan buku skripsi dari sebagian mahasiswa komputasi angkatan 2012-2017 agar dapat dilihat dan dipelajari kembali. Juga agar yang tidak bisa tetap dapat bantuan dari yang bisa dengan membuat komunitas Soft Computing di laboratorium Matematika Komputasi dibawah Pembimbing Akademik, Pembimbing Skripsi, juga Dosen Kami yaitu Dr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deteksi Suara Bacaan Surat dan Ayat Al-Qur’an menggunakan LSTM Deep Learning</title>
      <link>/research/lkti-ippbmm-viii/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2021 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/research/lkti-ippbmm-viii/</guid>
      <description>Judul: Deteksi Suara Bacaan Surat dan Ayat Al-Qur’an menggunakan LSTM Deep Learning Lolos dan maju ke tahap grand final dari seluruh Universitas Islam sejawa. Membuat sistem deteksi ayat dan surat dari suara Al-Qur&amp;rsquo;an menggunakan surat Al-Fatihah, berhasil masuk ke finalis sebagai ketua grup tim mewakili UIN Bandung. Menggunakan Python, Keras untuk training, Librosa untuk audio processing, dan library lainnya. Keterangan URL Dokumentasi, Makalah, Presentasi, dan Sertifikat Link Google Drive Link Github Project https://github.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
