<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Riset on </title>
    <link>/categories/riset/</link>
    <description>Recent content in Riset on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Nov 2022 22:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/riset/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Klasifikasi Ayat Al-Qur&#39;an dengan Mel Frequency Cepstral Coefficient (MFCC) dan Artificial Neural Network (ANN)</title>
      <link>/research/klasifikasi-surat-ayat-al-quran/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/research/klasifikasi-surat-ayat-al-quran/</guid>
      <description>Abstrak Penelitian ini bertujuan untuk mengembangkan sebuah model Artificial Neural Network (ANN) yang dapat mengenali ayat-ayat dan surah dalam Al- Qur&amp;rsquo;an melalui penggunaan suara. Para penuntut ilmu agama yang ingin memperdalam pemahaman tentang ayat-ayat Al-Qur&amp;rsquo;an dapat memanfaatkan teknologi ini untuk mengidentifikasi ayat-ayat tertentu dengan menunjukkan nomor surah dan ayat yang dimaksud. Penelitian ini menggunakan data Al-Qur&amp;rsquo;an terbatas pada 7 surah dan 32 ayat, serta 31 dataset qari dengan kualitas audio bitrate lebih besar dari 128 kbps dan sampling rate 22050.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 Tugas Content-Based Audio Retrieval Dalam Music Information Retrieval</title>
      <link>/research/diseminasi-penelitian-sl/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/research/diseminasi-penelitian-sl/</guid>
      <description>Abstrak Di zaman ini dimana data sangat melimpah, seseorang bisa kebingungan dalam mengetahui musik yang baru didengarnya. Sehingga perlunya strategi temu kembali yang memungkinkan untuk pengambilan informasi metadata musik tekstual dengan cara yang mudah dan praktis yang selaras dengan pokok permasalahan Music Information Retrieval. Akan dipaparkan strategi Content-Based Audio Retrieval yang mengikuti paradigma Query-by-example, Tugasnya adalah secara otomatis mengambil dokumen dari kumpulan musik yang berisi bagian atau aspek yang mirip dengan kueri, akan digunakan 3 tugas yaitu Audio Fingerprinting, Audio Matching, dan Version Identification.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deteksi Suara Bacaan Surat dan Ayat Al-Qur’an menggunakan LSTM Deep Learning</title>
      <link>/research/lkti-ippbmm-viii/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2021 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/research/lkti-ippbmm-viii/</guid>
      <description>Judul: Deteksi Suara Bacaan Surat dan Ayat Al-Qur’an menggunakan LSTM Deep Learning Lolos dan maju ke tahap grand final dari seluruh Universitas Islam sejawa. Membuat sistem deteksi ayat dan surat dari suara Al-Qur&amp;rsquo;an menggunakan surat Al-Fatihah, berhasil masuk ke finalis sebagai ketua grup tim mewakili UIN Bandung. Menggunakan Python, Keras untuk training, Librosa untuk audio processing, dan library lainnya. Keterangan URL Dokumentasi, Makalah, Presentasi, dan Sertifikat Link Google Drive Link Github Project https://github.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
